<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Manim尝试</title>
    <link href="/2024/12/02/Manim%E5%B0%9D%E8%AF%95/"/>
    <url>/2024/12/02/Manim%E5%B0%9D%E8%AF%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Manim安装"><a href="#Manim安装" class="headerlink" title="Manim安装"></a>Manim安装</h1><p>现在有许多个官方认可的Manim版本，除了 3b1b 原作者 Grant Sanderson 的纯正 Manim，已经升级用OpenGL渲染在 pypi 上名为 <code>manimgl</code>之外，还有一个常用的是 Manim Community 从原作者那 fork 而来并以高效和稳定为目标升级版 manim <code>manimce</code>，还有国内的 Manim Kindergarten 保留曾经使用 Cario 渲染的manim版本，安装名为<code>manimlib</code>。</p><p>前两个版本的安装方式都在其说明文档中有详细介绍（各个版本在其Github页面也都有介绍）：</p><blockquote><p><a href="https://3b1b.github.io/manim/index.html">Home - manim documentation (3b1b.github.io)</a></p></blockquote><blockquote><p><a href="https://docs.manim.community/en/stable/index.html">Manim Community v0.15.2</a></p></blockquote><p>运行生成动画的指令也不相同<br>manimGL：</p><figure class="highlight powershell"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs powershell">manim<span class="hljs-literal">-render</span> &lt;file.py&gt; &lt;scenename&gt; &lt;flags&gt;<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>manimCE：</p><figure class="highlight powershell"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs powershell">manim<span class="hljs-literal">-render</span> &lt;flags&gt; &lt;file.py&gt; &lt;scenename&gt;<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>两个版本我都有安装，各取所需:</p><ul><li><code>manimgl</code> 可以交互式控制 Camera，并且其中 <code>manimlib</code> 包含有作者写过的大量案例，可以直接调用这些写好的类。<code>cario-backend</code>版本还能使用国内 Manim Kindergarten 上传的 Sandbox，作为参考使用。（运行好像storkes都渲染不出来）</li><li><code>manimce</code> 可以使用 Jupyter 和 Docker ， Vscode商店中也更新了对应社区版的 Manim Sideview，其渲染速度更快，使用更规范更方便。</li></ul><h2 id="端午的Manim小成果"><a href="#端午的Manim小成果" class="headerlink" title="端午的Manim小成果"></a>端午的Manim小成果</h2><p>李萨如曲线粽子</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=469640508&bvid=BV1J5411Q7nA&cid=737149245&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"height="600"width="100%"> </iframe><p>平面变换粽子</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=384743258&bvid=BV1jZ4y1t7qc&cid=738381235&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"height="600"width="100%"> </iframe>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>技术</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>非典型毕业生的毕业记录</title>
    <link href="/2022/06/20/%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/"/>
    <url>/2022/06/20/%E9%9D%9E%E5%85%B8%E5%9E%8B%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然毕业典礼在2022年6月21日下午，但是由于接下来有更有意义的事情等着我去做，所以我在6月20日下午乘坐动车已经离开了学校，从某种意义上来说我已经毕业了。</p><p>有些情绪或者情感只在挥挥手然后转身的那一瞬间才感受到，可能过去的四年中这种离别是可逆的，仅仅是对当下枯燥无味的重复大学生活的一种逃离，然而这一次离开却不知道下一次回来是什么时候了，与同学和老师下一次相见又有多大的变化。</p><p>很抱歉，有些遗憾最后没能参加学院的毕业典礼，没能亲自拿到学院发给我们的毕业礼物和毕业证书，也没能全院一起穿上学士服最后合影。但有得必有失，期待接下来的毕业旅行能够带来更多精彩。</p><hr><p>现在我正在回武汉的列车上，看着最后和同学老师的合影，看着大家都在晒着自己的毕业照，我也想以我自己的方式记录下这些美好回忆，我在学校最后的时光（流水账式）：</p><h2 id="6月17日"><a href="#6月17日" class="headerlink" title="6月17日"></a>6月17日</h2><h2 id="6月18日"><a href="#6月18日" class="headerlink" title="6月18日"></a>6月18日</h2><h2 id="6月20日"><a href="#6月20日" class="headerlink" title="6月20日"></a>6月20日</h2><p>今天计划拍摄学院和班级的毕业照，对于我，还意味着在学校的最后一天。</p><p>早上张重乐还来找我一起自习，但是由于我还没有整理完宿舍和行李，便拒绝了他的邀请。等到匆匆洗漱，买了一根甜酱裹蛋火腿作为早餐，赶在拍照之前去体育中心做了核酸。</p><p>到达国旗广场时，只看到了刘导，再次确认了不参加第二天的毕业典礼直接走，我能感受到刘导眼里的失望。大家大都在五号楼的菜鸟驿站门口集合，我在那里找到了我们班的大部队。他们在讨论着关于毕业之后的去向相关的话题，冯瀚成收集着调档函等表单文件。在这里再次找到了赵寰宇，其实我早上还去他宿舍找过他一次，请他下午送我去车站帮我拿一部分行李，他再一次很爽快的答应了。</p><p>我记得拍毕业照的时候还下雨了，刚刚拍完就又放晴了。</p><p>趁着同学们都还没走，又抓上几个同学再一起和个影😁我还帮宣传部合了个影。</p><p><img src="/%E5%90%8C%E5%AD%A6%E5%90%88%E5%BD%B1"></p><p>随后和张重乐一起去理学院找李晋斌和伏洋洋老师合影，不巧他们都没在办公室。（第二天张重乐又一次去找到了伏洋洋老师一起合影）</p><p>然后我们走南区地下通道去院楼找李汇军老师合影，李老师说本来班级合照他都走到国旗广场了，结果别人跟他说合照结束了，他就回办公室了。我和张重乐和李老师在院楼门口合了影，李老师还跟我们探讨毕业去向和专业发展方面的事。</p><p><img src="/%E5%92%8C%E6%9D%8E%E6%B1%87%E5%86%9B%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E5%90%88%E5%BD%B1"></p><p>我和张重乐在南区食堂一起完成了我在南航的最后一餐。沿着南区地下通道原路返回，在二号楼门口张重乐说他继续去自习，如果你看到这里，请记住张重乐在这一天还要继续卷下去！</p><p><img src="/%E5%9C%A8%E5%8D%97%E8%88%AA%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E9%A4%90"></p><p>回到寝室小睡了一会，起来把宿舍最后收拾了一下，把不要的衣服放进爱心捐赠箱，把书立和筒篮筐篓搬到宿舍楼下（其实我还跑了一圈去找之前的无人跳蚤市场摊位没找到，最后才放在宿舍楼下还在小蚂蚁喊了一声自提，阿姨还说要是有人来查要我拿回去）</p><p><img src="/"></p><p>等我回到宿舍，已经接近下午三点，距离D3083次列车开还有一个多小时，赵寰宇用微信和我说他还要打一局游戏，我在他没有察觉的状态下入侵他的寝室，潜伏在他身后，观赏了一局精彩的比赛（我方一直被杀，最后还取得胜利）。</p><p>胜利几乎已成定局时，我说我先上去拿一部分行李。在5楼半碰到唐仁伟，再次特意感谢他帮我把两个行李送到楼底下。到了楼下，我和赵寰宇换上学士服，在校门口拍了两张合照，然后又返回校内放下学士服，出发前往车站。这个时候已经三点半了，所以时间有点仓促了。到达车站后我们赶着去检票口，在检票口前我让赵寰宇给我拍了在南京上大学的最后一张照片。</p><p><img src="/%E8%83%8C%E7%9D%807%E4%B8%AA%E5%8C%85%E7%9A%84%E6%88%91"></p><hr><p>終わり</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成都之旅</title>
    <link href="/2021/05/06/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B9%8B%E6%97%85/"/>
    <url>/2021/05/06/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B9%8B%E6%97%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="成都之旅"><a href="#成都之旅" class="headerlink" title="成都之旅"></a>成都之旅</h1><p>今年劳动节假期去成都找宗佳怡玩，4月29日去坐D3077，5月6日回坐D954，在四川呆了完整的五一五天，来回路上各花半天（13h+11h）</p><h2 id="4月30日-5月1日"><a href="#4月30日-5月1日" class="headerlink" title="4月30日~5月1日"></a>4月30日~5月1日</h2><p>早上6:00就起床了，7:00出发坐火车，从8:00一直坐到19:45才到。<br>宗佳怡在A1等我，但是我所乘坐的车厢最近的出口是B1，但是中间是地铁站的入口，我绕了好大一圈我们才碰面。然后出站的时候由于我自作聪明，以为成都的地铁站跟南京一样，火车站里面人多火车站外面人少，但是成都东站的地铁入口只在地下，也就是火车站出口处。。。我们又绕了好大一圈最后还是得排队进站。</p><p>坐二号线到达通惠门，沿着宽窄巷子走了一会但没进去，就到了第一天的住宿——成都米唐青年旅社。</p><p><img src="/5.jpg" alt="青旅楼顶"></p><p>住宿在十楼，青旅是十楼到十三楼，在十楼有个大型平台，平台上有很多有趣的地方，有游戏室、酒吧、纹身室还有很多桌椅板凳，标志性的建筑是一个鸟笼，边缘是铁网围起来，铁网上还挂着蓝色的灯。</p><p><img src="/9.jpg" alt="两杯啤酒"></p><p>我们在房间趴了一会，十点左右去平台上面玩，尝试着点了两瓶啤酒，在各个功能里闲逛，玩了会桌面足球。玩累了就回房间洗澡休息。</p><p><img src="/10.png" alt="桌上足球"></p><p>第二天，也就是五一劳动节当天赖了个大床，好久好久都没有九十点才起床了。</p><p>早上洗口洗脸又磨磨蹭蹭了好久才出门，计划把行李寄存在青旅，就去逛逛周边的市中心。</p><p>早上在青旅周围寻寻觅觅，找到一家杂酱面馆。她点了一笼小笼包，我点了一两杂酱面，她喝豆浆我喝牛奶。</p><p>早餐完毕后我们计划去宽窄巷子玩，又一次由于我自作聪明走小路，结果又绕了一大圈，还只好又绕回去。</p><p>好不容易走到了宽窄巷子，第一眼就看到了纽空间（Nusapce），这是我们即将腰子啊5月4日看演出的地方，是个明堂文创工坊的一部分，文创工坊顾名思义就是买文创周边的地方。</p><p><img src="/11.jpg" alt="明堂文创工作室"></p><p>出来了之后我们继续沿着巷子走，走到尽头其实就快到了住宿的大路上，这里有一家红旗连锁超市，还有一个另明堂文创工坊，不过这一家的文创要少得多，更多的是提供喝咖啡的座位。我要宗佳怡在里面逛逛，我去找个厕所上。<br>厕所就在创意工坊的后面，出来可以看到很牛的一面涂鸦墙。我去找宗佳怡叫她也出来看’壁画‘，看见咖啡厅有一个桌子上一个家教正在给小朋友补习语文。</p><p><img src="/13.jpg" alt="非常震撼的涂鸦"></p><p>我们在宽窄巷子点了一份虾滑和一份书亦的杨枝甘露作为早午餐，吃饱喝足之后又继续沿着巷子走回一开始的纽空间的明堂，路上买了一份炸排骨和炸翅尖，又在明堂花48买了一本八匹马的海洋香气的气味笔记本。随后我们计划骑车去天府广场。</p><p>可是并没有，我们一路找车没有找到（太阳太大，坐垫都很烫），穿过人民公园都到了天府广场依然没有找到。在路边买了瓶脉动，边走边聊成都的文化和交通，对比武汉和南京。</p><ul><li><p>四川省很大，但四川省大部分精力都投在成都，跟湖北省大部分精力都投入在武汉一样，不像江苏省每个市都几乎齐头并进。</p></li><li><p>成都的交通很发达，跟苏州一样有有轨电车，和上海一样有环线。武汉和南京都只有地铁而且没有环线。综合来看，成都的交通体系更加发达便捷。</p></li><li><p>成都的市中心是新规划建造的，博物馆、美术馆、科技馆、图书馆都围绕着天府广场而建，对称性十分明显。武汉的市中心呈现“偶极子”，老城区承载武汉作为港口的记忆，商业中心在汉口的江汉江岸这边，而新城区伴随新文化、新产业，出没在武昌的洪山光谷的新区、大学这边。南京的市中心则继承传统，在玄武湖秦淮河周边发展，呈现传统文化和新文化的交融。 </p></li><li><p>成都和武汉都是“江湖城市”，这里的江湖是说有很多不同的文化汇聚于此，造就了文化的百花齐放，成都的文化丰富自由创新充满活力，武汉也是这样，有着很强的叛逆与革命性，并且城市以这样的新文化为荣，鼓励这种叛逆精神。但是南京就不同，南京的文化以古代留下的传统文化为主，似乎新文化显得比较少，一方面城市并不鼓励这样的新文化，一方面新文化创作者很作，总是在小有名气时就被安排下去。宗佳怡说，正是因为南京城市不鼓励这样的新文化，所以在南京出头的新文化势力比其他城市反而显得更为极端，所以这些创作者会更容易走向偏激招致毁灭。</p></li><li><p>成都周边的城市很多人涌入成都，武汉市周边的人涌入武汉，而南京市和周边城市基本持平。主要来南京的‘新人’还是以学生为主，因为南京的高校比周边要多，但是毕业之后又要各奔东西，并没有对南京的城市文化造成什么深远的影响。对城市文化造成影响的基本都是来此生活多年的年轻人。北上广的城市文化飞速发展也是因为有很多年轻人涌入这些城市，参与到文化中。而南京就不是这样。</p></li></ul><p>说着说着我们就到了天府广场，我们都很累了就在地下找了个地方坐着休息，吃排骨喝水。休息完毕后，就继续逛，宗佳怡吃到了一直想吃的桃味千层雪。周边的这馆那馆都被预约满了，天府广场和地下本身没有什么好玩的，去看了生命奥秘博物馆，觉得没什么意思就没进去。时间也不是很早了，我们就骑车回青旅拿行李去下一个住宿。</p><p><img src="/14.jpg"></p><p>回青旅的路上又路过了早上绕路经过的一段路，去下一个住宿又路过那家红旗超市，宗佳怡被咬了几个包，想着第二天还要爬山，就进去买了瓶止痒花露水，得到一张满20减1.5的优惠券。还路过五一的宽窄巷子在摆街摊庙会，我们拖着行李进去瞧了瞧，没有什么有新意的东西，全是千篇一律的网红文创，都是批量进的货。</p><p><img src="/1.png"></p><p>下一个住宿在铁建，成都理工大学的旁边。我们先到铁建办理入住，一进房间我们就试了试特色”投影仪“，果然可以插入U盘，但是很多MP4放不出来声音，MKV根本没办法解码，最后能正常播放的只有企鹅公路和两集里番（向日葵&amp;紫阳花）。还整理孟屯河谷露营必要的行李出来，其余的行李放回宗佳怡宿舍，第二天轻装上阵。</p><p>然后就是悄悄地潜入了宗佳怡地学校，这次门卫没有检查，宗佳怡带我坐了她们学校的”小白龙”到她宿舍楼下。</p><p>晚上宗佳怡出来继续带我逛校园，到校内的农贸市场买水果捞，在东风渠旁边买烤冷面和芋泥包饭吃。我以为的水果捞的“捞”很重要，因为我看到学校买水果捞的都把椰奶酸奶加满，而她们学校的学生买水果捞以“水果”为主，水果捞里全是水果没有饮料，非常“实际“。我们找了个石头板凳坐着吃，怕有蚊子我就去超市买花露水，结果并没有找到驱蚊花露水。我们一边跺脚一边吃完了晚餐，沿着农贸市场边上的路走出学校去铁建。</p><p><img src="/12.jpg" alt="水果捞、芋泥包饭和烤冷面"></p><p>在铁建的一家地下超市买了当天晚上看电影时喝的酒和吃的零食，以及第二天在路上的”干粮”，以及一瓶心心念念的驱蚊花露水。</p><p><img src="/2.png"></p><p>晚上洗完澡后我们在美团上下单一次性雨衣，以及为了凑单又买了一点小零食，然后就享受投影仪。先是把两集里番一起看完了，然后一边看企鹅公路一边吃吃喝喝。</p><p><img src="/15.png" alt="在民宿里看企鹅公路"></p><p>看到十一点多，想到第二天还要早起赶车，就定了5:20的闹钟就赶快睡觉了。</p><h2 id="5月2日-5月3日"><a href="#5月2日-5月3日" class="headerlink" title="5月2日~5月3日"></a>5月2日~5月3日</h2><p>到5:20闹钟一响我就拍醒宗佳怡，被她嫌弃用力过猛非常粗暴。然后我们迅速收拾洗漱，迅速出门。</p><p>到了马路上天还没亮，我们也没有看到出租车，本来准备顺着路走到地铁站，幸好我想起来我们在高德地图上约了车（但是当时不知道有没有约到），一看手机发现车已经开过来了，于是又一边跑回去一边给司机打电话，跑了一会才发现定位就在旁边。</p><p>因为计划是要在6:30之前在大观站上车，本来宗佳怡准备坐地铁过去的，因为在她的印象中，大观（川师）离她学校挺近的。但是地铁到6:15才开始运营，又不知道环线从哪里开始发车，所以只能打的,一共七公里的路，因为是早上所以很快就到了。</p><p>到了大观我们等了一会车才来，一上车没多久就开车了。开着开着我们就睡着了，才发现宗佳怡的座位卡不住，虽然有弹簧，但是人一靠就倒下去了，于是我们换了个位置。</p><p>到了金科北路，接上另外一批同伴，顺便停车让大家下去吃早餐。我们在路边吃了一笼小笼包，各吃了一个卤蛋（我的卤蛋蛋白都是白的，她的卤蛋才是真卤蛋！）然后上车，继续睡觉！</p><p>车继续开，领队们先做自我介绍。开到中途，平哥说由于他们的准确判断，没有走高速下了国道走的公路，从而节省了很多时间，现在高速上堵得一塌糊涂。过了一会，车又上了高速，路开始变得平稳，领队让大家都到前面来做自我介绍。等到我上去的时候，我说我是南航来的，其他伙伴都很吃惊，有的人说很羡慕我们之间的感情，嘿嘿！还有个女生，说她看到我从南京过来陪宗佳怡玩想和异地恋的男朋友分手，我觉得因为我们分手还挺难受的，宗佳怡说可能她早就想分手了，我觉得也是。</p><p>到了桃坪羌寨，车又停下来，让我们自由活动一小时，我们俩就绕着桃坪羌寨走拍照，花3元买了一根旺旺脆冰冰分着吃，花十元体会射箭，然后买了两个菠萝吃。（10元3个，我们问老板那一个怎么卖，老板说一个3元，笑死）<br>上车前我们又买了一瓶雪碧和一袋旺旺炸青豆。<br><img src="/16.jpg" alt="桃坪羌寨的牛头骨"><br><img src="/17.jpg" alt="大白鹅"><br><img src="/18.jpg" alt="隐姓埋名的女射手"><br><img src="/19.jpg" alt="买旺旺青豆的琼英副食店"><br>车开了不一会就到了吃饭的地方（和谐山庄），在群里面付款一个人25元，但是吃的饭是在餐馆里的大桌子家常菜，觉得还是比较划得来的（虽然人很多，但是并没有吃完）。吃完之后我打了一杯开水，又买了一瓶雪碧，继续上车睡觉。<br><img src="/20.jpg"></p><p><img src="/3.png"></p><p>一路上都是大晴天，可是偏偏到了下孟乡附近乌云密布，而且开始走山路车十分颠簸。到达下孟乡之后还要换乘来往山间的中转车，一人一来回是30元。我还花一元钱上了个厕所。</p><p><img src="/21.jpg" alt="下孟乡"></p><p>坐上中转车，开始向孟屯河谷进发。天气时好时坏，一会出太阳，一会下暴雨，我们都在担心晚上的露营。而且在上山的时候遇到下山的队伍，由于路很窄我们只能先让别人下山，这一让就是几十辆车，我们车队往后退了好多还等了好久。欣慰的是能在路边看到远处的雪山！</p><p><img src="/22.png" alt="车在排队，人在闲逛。"></p><p>好不容易上了山，还要再走一段山路才能到达露营营地。由于下过雨，所以地面上有一些路段很泥泞很滑，我们只能小心地慢慢走。为了以防万一，我们还在爬山之前买了两双防水鞋套，花了30元，后面才知道这鞋套不仅没有防水，反而把水仅仅锁在鞋套里了。。。</p><p><img src="/23.png" alt="爬山遇到的铁索桥"></p><p>还有就是在我们上山的时候，有很多很多狗狗也和主人一起爬上山到露营基地。遗憾的是狗狗没有露营，它们在基地玩了一会就又被主人领下山了<br><img src="/24.png" alt="狗狗！"><br><img src="/25.png" alt="很多狗狗！"></p><p>到达露营基地之后，我们领搭帐篷的材料（帐篷、防潮垫、睡垫、睡袋）开始搭帐篷，有个飞行员说他看云判断不会再下雨了，可是我们帐篷刚刚搭好就开始下雨了。我们之前的帐篷拉链是坏的，于是我们换了一个耽误了一会，换的帐篷的外层拉链还是有点问题的。</p><p><img src="/26.png"></p><p>我们在帐篷里呆了一会，就到吃饭时间了。天还没黑，但是正下着瓢泼大雨，几个男生只好把刚刚从下面搬上来的桌子又搬回食堂去。外面下着大雨，我们却在食堂里吃着火锅，非常爽，火锅看上去非常红但是却不是很辣，我们还嫌素菜不够端着盘子去厨房加菜，大家都应该吃得十分满足。我们这个时候发现平哥长得很像明志龙。</p><p><img src="/27.png" alt="吃着火锅唱着歌"><br><img src="/28.png" alt="蜜汁像明志龙的平哥"></p><p>吃完后就回帐篷继续呆着，天正在慢慢黑下来，并且雨就在我们进帐篷之后越下越大，我们窝在帐篷里看了前两集海马，躺了会。</p><p>过了一会，收到消息到食堂集合，我们打着伞和手电筒冒雨摸黑前进，到了食堂已经生起篝火，大家手上都是荧光棒。平哥向我们介绍了当地的老板罗总，罗总还率先唱了首月半小夜曲，接着大家都跟着一起 Kara Okae。快到我们唱的时候有人喊了一句可以看星星了，大家就都跑出去了。我们唱完也跑出去看星星了。</p><p><img src="/29.png" alt="篝火晚会|燃起来了"></p><p><img src="/30.png" alt="比博燃"></p><p>宗佳怡唱的火车驶向云外，我唱的安平之光，宗佳怡没有放开把氛围点燃，我则用力过猛破音了，都是失败的演出呢！出来之后平哥急了，大家都去看星星了，氛围组人都跑了，他们还想蹦Disco呢。</p><p><img src="/31.png"></p><p>晚上没有灯，只能打着手电筒踩着泥巴回帐篷，虽然就100米左右的路却十分难走。我们适应黑暗过了一会才能看见星星，我掏出手机的星图软件对准看，与此同时有些人借着看星星的名义，在ta们帐篷周围摆了个防潮垫开着手电筒玩桌游聊天。</p><p><img src="/32.png" alt="我拍的北斗七星"></p><p>我们俩12:00左右一起跑出去看星空，可以清晰地看到北斗七星、织女星，太阳系其他行星大多都在地下，银河还没升起来。星图显示银河要等到凌晨1:30才比较容易看，月亮要等到2:30才升起来。这时那群人还在有的人还拿着强光闪光手电筒照东照西照睡觉的马，强光在当时十分刺眼，我们继续进帐篷继续睡，约着2:00出来继续看星空。</p><p><img src="/33.png" alt="大佬拍的星空，远处黄光是闪电，近处蓝光是路灯"></p><p>大概1:30左右我醒了，这群人也差不多准备睡觉了，我就出帐篷看见帐篷的灯一盏一盏灭，然后我打开长曝光拍星空。两点钟，银河还是很难看到，后来芊羽用相机拍的12:00左右的星空是可以看到银河的，看来是当时的银河比较淡所以肉眼看不到。所有的灯都灭了，我想是时候叫宗佳怡出来看星星了，可是宗佳怡觉得太冷了又很困，就没有出来。</p><p><img src="/34.png" alt="摄影大佬图"></p><p>我一个人享受黑暗，整个营地只有我还在外面，与星空作伴，与广阔作伴。我呆了一个多小时，拍了好多照片，后来还见证了月亮升起来的过程，远处还有闪电时不时地闪光。</p><p><img src="/35.png" alt="曝光过长+手抖"><br><img src="/36.png" alt="月升"></p><p>然后我继续进帐篷睡觉了，这个时候手脚冰凉，气温也很低，花了好久才让身体暖合起来入睡。中途我起夜两次，本来就因为寒冷睡得不深。</p><p>凌晨五六点的时候，马儿又在帐篷旁边漫步吃草，我们俩都被吵醒了。但是这种感觉很奇妙，呆在帐篷里听外面世界的动静，好似与我无关，可是我们又在密切感受仅一张帐篷布的距离。</p><p><img src="/37.png"></p><p>听着马吃草的声音，我们又浅浅睡去，睡到七点左右，大家都出了帐篷，开始收拾，把睡垫睡袋都还回去。太阳也出来了，又是个大晴天，可以看到远处雪山的反光。</p><p><img src="/38.png" alt="营地"></p><p>我们露天吃完早餐，准备下山，下山前大家都沐浴在阳光中，都在抢在下山之前多拍几张照多合几张影。最后由于宗佳怡上厕所，我们错过了最后的大合影。但是我们跟着一个小分队找到一处偏僻的但是视野很好的地方多合了两张双人照片。</p><p><img src="/39.png" alt="San值狂掉"></p><p>我们下山的时候穿上了鞋套（鞋套的拉链又是坏的，不过宗佳怡的鞋子比鞋套要大所以她不需要拉链），因为怕早上空气潮湿地面湿滑，还把袄子脱下来耽误了一点点时间，所以我们成了队伍最后的人。然而鞋套并不防滑，穿上鞋套反而路变得不好走。</p><p>下了山到了罗总家里，其实也是个民宿酒店，我们坐了一小会。随后一拨人呆在罗总家，我们一拨人跟着罗总继续往下走去感受河谷。</p><p>走到桥边，罗总叫我们小心，桥有些地方还没有修好吗，没有护栏的位置就往中间走。我们就沿着桥走，走到一部分没有钉钉子的桥，有些人不敢继续往前走了就掉头往回走，宗佳怡带领我们又有一拨人不怕死的人继续往前走。往前走才能真真正在正领会到了峡谷的魅力！</p><p><img src="/4.jpg" alt="Real 河谷"></p><p>我们一直走，一直走，走到一处大瀑布。那里有许多人都在河边拍照在河边玩，我们还能继续走，但是还是选择从桥上下去到水边拍照。那里的水是山顶的冰川和雪融化下来的，所以非常非常非常冰。</p><p><img src="/40.png" alt="粉红鞋套好像Kuroniko的靴子"><br><img src="/41.png"><br><img src="/42.png" alt="跟着大哥走"></p><p>刚下去的时候，周围的人看见我们俩穿了鞋套，都觉得我们做法很明智，我们也暗暗庆幸。可是由于水流很急，脚踩进水里产生了很大的水花，水很快就倒灌进了鞋子里，反而出不来。我们在瀑布边洗了鞋子洗了脚(有之前爬山的泥巴&#x2F;水真的太太太冰了！！！)，把鞋套和袜子准备带回旅社扔掉。</p><p>这时罗总听说我们一群人穿过没有钉钉子的桥继续往前走，很担心所以跑过来找我们，我们正好和罗总碰上。之前也有人说过，这次跟罗总核实了沿着桥继续往上走就回到了露营营地，虽然我很想继续探索这条路，但是由于鞋子湿透了只好妥协往回走（我觉得往回走的路还要长一些·······）。返程的路上碰到了之前上桥的小伙伴，他们从山上找了一条路下山，到了另外一处能够接触湖边的地方，我很羡慕他们。</p><p>原路返回花了我们不少力气，到了之后我们赶快把鞋子脱掉换上拖鞋，把鞋和脚拿在太阳底下晒。又买了个旺旺脆冰冰分着吃。然后快要吃饭了，当地居民把桌子摆出来，我们就围绕着桌子聊天一直聊到吃饭。</p><p><img src="/43.png" alt="午餐杯盘狼藉"></p><p>吃完饭后我们坐在一起继续看海马，一直看到下午一点半中转车上来。</p><p><img src="/44.png" alt="宗教授考察下孟乡"></p><p>下山跟上山坐的是不同的中转车，体会也不相同。下山开的跟过山车一样，感觉司机完全没有减速慢行的意思，由于是晴天所以在车经过的地方会扬起很大的风沙。我们算是比较早下山的一批人，还有一批人下山稍微晚了点遇到了交通管制，比我们晚很久才到达下孟乡，也是因为交通管制的连锁效应，本来返程的车计划是四个小时，也就是七点钟到达大观的，但是晚了一点遇到了堵车，在隧道里堵了很久，七点才到达郫都教区，到郫都市区都八点多了，大部分都选择在檬梓乘地铁返回，我们也是从檬梓坐到犀浦换乘到成都东，在车上我们点了外卖。</p><p>我们上了车就先睡了一会，睡醒之后车内开始放歌众筹歌单，我们虽然点了两首歌，但是由于网络原因，我们的歌都没能成功播放而被跳过去了。醒了之后我们就继续看海马，看困了就继续睡觉。车上我流鼻血了，她来月经了，我们都很难啊。在车上宗佳怡妈妈还打电话约着明天一起吃饭。</p><p><img src="/8.png"></p><p>到了成都东之后，本以为迎接我们的是很棒的单人间，没想到是火车站旁白的一栋小区居民家里的胶囊房，这个小区里全是这样的‘住宿’，实际的环境跟美团评价中的评论区图片是天差地别，感觉被骗了我们很不爽。我们还发现我们定于5月5日晚上的住宿也在这个小区，宗佳怡气的想退掉换一个住宿。</p><p>进这个小区的的时候由于入住的人实在太多了，还在门口装了个自动登记入住的机器，然后打电话叫房东下来领进去，这个“领”就说明了这些民宿很杂很乱。我们在等待房东的时候订的寿司外卖也到了，上了楼我们简单地收拾一下就赶快吃了起来，这个时候时间已经算比较晚了。</p><p><img src="/45.png" alt="晚饭，唯一的慰藉"></p><p>后来我下去给宗佳怡买卫生巾，第一次买错了又下去换了一家超市买了一次，顺便还买了饮料和水果。</p><p>本来这一天就在劳累与失望中结束了，不过结束之前我看了几分钟的少年泰坦出击大战少年泰坦，还熬了夜看完了剩下的海马，虽然都有所想但是抵不住睡意也没在多聊下去。</p><h2 id="5月4日-5月5日"><a href="#5月4日-5月5日" class="headerlink" title="5月4日~5月5日"></a>5月4日~5月5日</h2><p>一早上醒来又是八九点了，我们还在磨磨蹭蹭起床洗漱，慢慢悠悠清理行李，可是明明时间还很赶，要把行李放回学校还要去找她妈妈一起吃饭，我们还是磨蹭到十点半才出门。后来才知道宗佳怡原来是在更改最后一天的住宿，她说她实在受不了了，我们还为此争执了一路。</p><p>到了学校门口碰上保安检查学生证，第一次顺利入校的我们自然是没有做好准备，所以我这次被拒于门外，我们本来就在争执，宗佳怡生气地抢过我的包一个人进校园，要我在外面等着她。</p><p>没办法我进不了学校也只能在外面等，等待的过程很无聊，我就去马路对面买了一盒粗粮饼干，走到商店才发现手提袋还挂在学校门口的共享自行车上，于是赶快买完赶快回去，索性是没有遗失。</p><p>坐了一会，宗佳怡给我打电话问我要拿什么，又过了一会，宗佳怡又提着两个大包出来了。她说路上她妈妈催了好多次，我接过书包我们赶快赶路。</p><p>路上我们还在为民宿的问题而吵架，她说都怪我，非要选民宿，住酒店明明更便宜更好，我说我的意思不是非要住民宿，而是不挑住宿，以价格便宜为主，也不是非不住酒店，而是不喜欢那种非要住酒店不可得行为。算是解释清楚了，我们也快到了SM广场。</p><p>中午跟她妈妈和她妈妈得一个朋友一起吃的重庆菜，吃完之后我们又一起逛了逛SM广场。本来‘中年组’问宗佳怡附近有哪里比较好玩，宗佳怡推荐她们东郊记忆，最后我们想着送她们过去顺便一起去看看。</p><p>在东郊记忆我们逛了一会，拍了很多照片（好像主要的照片都是我们四个人在一起的时候才拍的，其他时候我们两个人都光顾着玩去了没拍什么照片）。我们在一个创意家居店参观了许久，又绕着东郊记忆转了好几圈。</p><p><img src="/46.png" alt="Mosaic Girl"></p><p>最后由于‘中年组’总是停下来拍照，宗佳怡又有ArcGIS要复习，我一直背着她的电脑，所以我们就说明情况然后赶紧开溜。</p><p><img src="/47.jpg"></p><p>说是开溜，但是耐不住好奇心，我们还是两个人在东郊记忆继续漫游，只不过不和‘中年组’一起了。我们发现东郊记忆似乎要开展很多主题活动，但是遗憾的是这些活动都在5月6号，也就是我回南京那天才开始。</p><p><img src="/48.jpg" alt="东郊记忆"></p><p>东郊记忆说的是成都东边原来的工业时代，整个园区都是中国工业时代的复古风气，工厂、水泥、烟囱、火车头这些元素。在东郊记忆里，还有很多音乐空间、展厅，我们还找到一家Livehouse，里面还有一个乐队正在练习，也可能是一个女生正在拜师学艺练习bass。</p><p><img src="/49.png" alt="少女回头！！！"></p><p><img src="/50.png"></p><p>我们出了东郊记忆后前往当天晚上的房间办理入住，三公里我们直接骑过去。新的住宿在槐树店，我们第一天的住宿在槐树街。</p><p><img src="/6.png"></p><p>办理入住的时候，由于房间还没来得及清理，前台让我们等了半个多小时。前台在16楼，宗佳怡就在前台的椅子上复习ArcGIS，我就在另一把椅子上刷知乎看微分几何。</p><p>我们住在15楼，一进房间心情舒畅，房间不是特别大，但是非常有家的感觉，床在衣柜上面，是那种踩着小柜子走上去的高床，很有意思。</p><p><img src="/51.png" alt="5月4日的房间！"></p><p>我在看电视，宗佳怡推荐我看万圣街，而宗佳怡自己则在靠窗的椅子上继续复习ArcGIS。中途我还洗了个澡，终于换下来了穿了三天的衣物，还拆开了5月1日买的气味笔记本。我们就这样度过了一下午。</p><p>六点半，我们收拾东西出门再次前往Nuspace。很棒的是从槐树店直接坐4号线，四五站就到了宽窄巷子，并且第二天回成都理工大学也可以直接在槐树店坐7号线，非常方便。</p><p><img src="/7.png"></p><p>到了宽窄巷子我们寻找晚上吃什么，走到小通巷，有一家炸鸡汉堡，还有一家日料。最后我们选择了吃那家高卡一番日料。</p><p><img src="/52.jpg" alt="高卡一番！！！"></p><p>吃完日料我们继续沿着小通巷一起走，走到拐角处发现一家水产店，我们发挥传统艺能盯着水缸看了很久，然后才去演出现场。</p><p><img src="/53.png" alt="鲟"></p><p>到了演出现场，宗佳怡软件还没更新好，我上厕所也耽误了一会，再返回现场时演出已经开始了。一开始是Fayzz，然后SHQT的核心（王毅&amp;鲁非言）上场和Fayzz合作了一首，接着就是SHQT的主场了。</p><p><img src="/54.png" alt="很EMOTIONAL的现场！"></p><p>现场非常嗨，以至于我认为我一定不会忘记。这已经是我地四次看上海秋天了，是除了国足之外看的最多的乐队，这是第一次看专场，我也见证了SHQT的成长，如何从新人乐队变成很能调动现场气氛的乐队，我发现这次李总也来到了现场。愧是专业经纪人。我还发现这次巡演SHQT的其他成员都换掉了，新的吉他手还是桃子假象的前贝斯手，也是武汉人，我们还在南京的I Feel Fine!见过，那一场也有SHQT，我想这就是缘分吧。</p><p><img src="/55.png" alt="Fayzz"></p><p>演出结束后我们又消费了，我买了一张《家:革命》,她买了一件我爱我家的衣服。本来一开始宗佳怡很反感我买周边，可是最后我们还是买了，可能因为SHQT演出现场太棒了！我们找乐队签名合影，还跟他们聊了聊，还找他们要了个拨片，但是最后没有找到那个拨片。</p><p><img src="/56.png" alt="与SHQT合影"></p><p>看完演出出来，我们发现对面墙上还有一个带着VR的佛，这是我们之前来没有见到过的，于是合影了一张。</p><p><img src="/57.png" alt="我佛了"></p><p>我们带着“战利品”满载而归，在楼底下买了一板旺仔牛奶，一盒内裤。上楼之后我们看完了剩下的万圣街，洗了澡上床睡觉。</p><p><img src="/58.png" alt="快逃！(猫猫祟祟地探头)"></p><p>第二天一直睡到了十点才起床，起床洗漱后我们吃了点饼干垫肚子，然后宗佳怡继续做ArcGIS，我就在旁边继续看电视，看了几集从太空看地球，还看了几集小时候在EF上课看的企鹅家族（PINGU）。</p><p><img src="/60.png" alt="PINGU"></p><p>十二点半我们退房去成理，我们这一次准备好了证件顺利潜入校园。我们中午是在理工东苑吃的螺狮粉喝的书亦。我喝的草莓桃桃吃的大螺猫套餐，她喝的可可吃的小螺莉套餐。</p><p><img src="/59.png"><br><img src="/61.png" alt="小螺莉套餐"><br><img src="/62.png" alt="书亦"></p><p>吃饱喝足，我们又潜入成理图书馆学习了一下午，她继续ArcGIS，我就窜上窜下探索图书馆，翻阅了很多不同的书，还发现一本民科书《旦论》，笑死。</p><p><img src="/63.png" alt="旦论"></p><p>六点不到，我正在大厅看太阳全书时，宗佳怡和我商量和她室友一起吃饭。我说七点去吃，她说至少要给她室友打个招呼。我以为她说跟室友打招呼是去吃饭的地方，但是其实说的是图书馆，我想着那还不如就直接去吃饭。于是在这件事上面我们又起了争执。</p><p>晚餐是东苑靠近马路一边吃的舌尖大师，她们几个一有空就打游戏（贪吃蛇），我让她们选奶茶然后我去跑腿。奶茶下单之后半天不见号码变更，想着吃饭的点人很多也很正常，但是等到菜都上来了还是88个人，我于是决定自己跑一趟。跑过去才发现奶茶早就做好了，一问才知道是因为他们家的系统就没有接好，所以排队单号就是不会变。</p><p><img src="/64.png" alt="舌尖大师"></p><p>吃完之后我们到对面文具店去买了一个成都理工大学的本子，然后沿着她们学校宿舍附近的操场转了两圈，聊着下午在图书馆看了啥，聊着数学和科学发展，聊着她们学校接下来的一些院系开设的计划。然后又一头扎进图书馆继续自习。</p><p><img src="/65.png" alt="荣获成理空白稿纸一份"></p><p>本来计划是20:30走，一开始我还想多学会。后来到了21:00，我看见宗佳怡还没有要走的意思，我一问她就急躁起来，说ArcGIS还没赶完很慌。因为我们还没整理行李，还要赶路去办理入住，我怕时间来不及，于是又为此起了争执。</p><p>最后好不容易出了图书馆，回宿舍整理行李，坐上小白龙我一问才发现我的电子纸她忘拿了，又只能赶快下车跑回去取。然后又一次坐上小白龙到校门。</p><p>到校门外，我在成理大门留影纪念，还在对面超市买了第二天带在路上吃的干粮。然后继续赶地铁去办理入住。</p><p><img src="/67.png" alt="成理大门"></p><p>在坐地铁之前，宗佳怡也急，我一催就更急，一下子还搞不清怎么走，准备绕远路。<br>上地铁之前我给宗佳怡说了我的不满，我觉得她没有规划，玩的时候经常绕路，ArcGIS也做了好久还没做完。还有懒得去磨刀，因为ArcGIS一个后台的设置没有设置好，在上面浪费了不少时间还没有成功解决，并且联系到其他的问题。我这么说宗佳怡她自然也很委屈，我们一路上都因为这件事闹得不愉快。</p><p>好不容易坐车到了成渝公交站，还要再走将近两公里路才到酒店，这时已经下雨了，宗佳怡拿伞想我们一起打。可是我觉得雨不大我就不想打，而且当时我们都在气头上，所以就都闷不做声往前走一直到进房间。</p><p>我先洗了澡，上床看了会电视，数字电视没有什么好看的，就关了电视看手机，发现头一天在Nuspace寄存的箱子虽然把书包取了出来但是没有办理归还箱子，因此扣了我50元，我打电话申诉客服很好帮我取消了扣费。</p><p>大约十二点半宗佳怡总算是弄完了，我们在床上就这几天发生的事情讨论谈心，一直讲到凌晨1:40才讲完睡觉。</p><p>这是我在成都玩的最后一天。</p><h2 id="5月6日"><a href="#5月6日" class="headerlink" title="5月6日"></a>5月6日</h2><p>因为是一早上7:45的车，所以当天我6:00就起来了。我之前还想着要不我一个人自己去车站，让宗佳怡在多睡会。后来幸好是一起起来了，不然宗佳怡早上的课还会迟到。</p><p><img src="/68.png"></p><p>办理了退房，我们到大街上觅食。成都的早上显得十分冷清，很难找到吃饭的地方。虽然从地铁站到酒店是1.4公里，但是直接去火车站也只需要走1.8公里，所以准备直接走过去。</p><p>早上我吃的红烧牛肉面，宗佳怡吃的清汤抄手。吃完我们就继续往火车站走，又路过了5月3日那个‘难忘’的批发民宿小区。</p><p>在火车站我们做了简单的离别，虽然很不舍，但是我们都清楚离别过程越是久就越是让人难受，而且也不是第一次经历这样的离别了，我们都信任对方，都相信能把自己照顾好。</p><p>到火车站已经7:20了，我匆忙进站过安检上了火车，我来成都坐的D3077，回南京坐的D954，因为D954很快只要十个多小时就到了。我之前在网上查D954是动卧改的二等座，环境比较艰苦，上了车才发现就是普通的开往上海的二等座，可能只是当天不一样?反正时间还是最短的，因为只停大站，还是普通二等座就很爽。但是也有遗憾就是不能体会到动卧代二等座了。</p><p>车开快开到重庆，宗佳怡给我打来电话，说她ArcGIS通过了，这倒是让我松了一口气。让后她还说充电宝拉在酒店里了，充电宝是我早上特意放到他面前的，因为来成都之前我们准备换充电宝用，但是临走前我考虑到我平常用充电宝的机会并不多，而且我没有随身带充电宝的习惯，所以还是拿自己原来的充电宝了。</p><p>没想到放在她眼前的东西她都能忘了，不愧是她！</p><p>经过十个多小时的车程，路上睡了好久看了会书，我坐的C座，后来一聊才发现A座的奶奶和B座的大爷都是成都东到南京南的，奶奶是南京本地人住在市中心，大爷要去江北浦口。晚上六点半就到了南京，到了学校发现向日葵的状况不太好，但无论怎样，都要重返异地恋的大学生活了。</p><p><img src="/70.jpg" alt="5月5日日成理大门外"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>游记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>苏州之旅</title>
    <link href="/2021/04/06/%E8%8B%8F%E5%B7%9E%E4%B9%8B%E6%97%85/"/>
    <url>/2021/04/06/%E8%8B%8F%E5%B7%9E%E4%B9%8B%E6%97%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="4月4日"><a href="#4月4日" class="headerlink" title="4月4日"></a>4月4日</h1><p><img src="/A1.png" alt="早餐，学校对面KFC"></p><p>清明节来苏州玩，来坐的是Z167，回去坐的是Z172。来的时候就在想，以后要把坐过的车次都记下来（已经取消了纸质票进站）。</p><p><img src="/A2.png" alt="Z172火车之上"></p><p>Z172晚点40多分钟，刚准备改签的时候车才出来预计到点时间，主要还是这辆车到达目的地比较快。</p><p>来回的火车票都是32.5一个人，但是我们出了苏州站到住宿打的却花了70，订的民宿是一家处于城乡结合处的家具店楼上，往回走就是苏州高新开发区，拥有快速有轨列车，往下走就到太湖边上了，四周都是10年代的店铺风格了。店主改装自己的家的二三楼充当的民宿，环境很一般，但是店家很热心很热情。</p><p>第一天的主要目的是看演出：南窗音乐节。之前本来计划在高铁新区的湖边的露天音乐节，后来由于各种原因（有政治敏感和利益纠纷）改成了南窗艺术空间里的室内音乐节，又由于场地原因转移到了工人文化中心。不过把票钱退给我们了，留下联系方式就可以免费看演出。</p><p>第一个乐队是短裤里的诗歌，又称短歌（Poetry in Shorts），很有自己的风格的一个乐队，虽然不是我喜欢的风格，但是这个乐队还是很棒的。演出完换场休息的时候发现身边的人很像漏勺，就一路尾随然后给他发消息，他没回复我，但是抽烟的时候看到我跟在他后面了。赵寰宇看完短歌觉得这个音乐节一般，就去文体中心的图书馆里去看书去了。</p><p>随后上场的是武汉的Bad Sweetheart，做的是卧室音乐，现场不是很行，选了一些比较燥的歌但是完全燥不起来。</p><p>晚饭本来准备去旁边的音乐酒吧提供的70元一位的自主，但是提供的东西很少，我们就出来了。结果去“好人小吃”吃中餐，人均也是50+，我就点了一份儿童套餐。</p><p><img src="/A3.png" alt="苏州市高新区文体中心"></p><p><img src="/A4.png" alt="苏州市高新区文体中心马路对面"></p><p>吃完饭我们三个人沿着旁边的龙山公园散步，走的是山边上的石砖路，旁边就是大马路，还蛮好玩的。我们在路边找四叶草，漏勺一看就找到俩，准备送给小巫师乐队。路边的石楠花开了，漏勺说自己没闻过，就让他好好地体验了一把。</p><p>晚上Little WIzard的现场真的很燃，但是Railway Suicide Train前后期风格相差太大，后摇向后朋转型，很强的实验味道，一上场来了首20分钟的器乐，虽然精彩但是不太能接受。赵寰宇直接没来，找了个住宿附近的网吧上网。演出结束后，由于顺路我和漏勺一起走回民宿，他坐到十点左右就回去了，但是他自己也定了酒店，所以没有留他过夜，他是直接从盐城打车过来的，打车花了两百不到。</p><p>我熬到十一点半熬不下去就先睡了，晚上十二点左右赵寰宇才回，又玩了一会手机才睡。</p><h1 id="4月5日"><a href="#4月5日" class="headerlink" title="4月5日"></a>4月5日</h1><p>苏州旅行的第二天，我早上六点就起床了，因为昨天睡得不算太晚所以就正常时间起床了。我想着他肯定不想这个点起床，我就自己先出去玩了。</p><p><img src="/A5.png"></p><p>早上准备去文体中心的汉堡王买早餐，但是文体中心的汉堡王（其他店铺也是这样）不提供早餐，所以一直到10:00之后才营业。于是我就又沿着文体中心转了一圈，沿着桥走到另一边的科技城又转了一圈，找到一家开着的肯德基，吃完一份之后又点了一份带回民宿，路上摘了一小撮石楠花叫懒虫起床。无意发现了高德地图的点亮城市的功能，但是以前去厦门的就没有算在内，可能由于我换了个号。。。</p><p><img src="/A6.png" alt="龙山公园"></p><p>我们坐有轨电车从龙山的嘉陵江路出发坐到狮子山换乘一号线去西环路，计划去传说中的姑苏城外寒山寺看看，结果一不小心坐过了两站到了养育巷（很接近我们下一个目的地了），只好又坐回去，又走了大概两公里到寒山寺。</p><p><img src="/A7.png" alt="有轨列车"></p><p><img src="/A8.png" alt="嘉陵江站"></p><p><img src="/A9.png"></p><p>在寒山寺里面转了一圈，不过是个普通的寺庙，寒山寺周边比寺庙里面好玩一些，就转了转。</p><p><img src="/A10.png" alt="寒山寺周边"></p><p><img src="/A11.png"></p><p>之后去吃午饭，由于定位的原因，本来3公里的路要绕一圈，但是地图上只显示直线距离1.2公里，我们在太阳下走了很久，最终决定坐车去观前街吃午餐。我们都在车上睡了一会（实在太累了），中午吃的酱大骨自助，吃的很满足!</p><p>下午赵寰宇不想动了，就又找了个网咖上网，我去十全街逛逛。正好漏勺说他也差不多快到十全街了，就一起看看十全街上的唱片行。我在猫猫虫书店买了 Chinese Football的 Come together vol.2，在摇摆廊买了 Greenday 的 Revolution Radio。随后就沿着十全街走下去送漏勺上车。回去和赵寰宇碰头。</p><p><img src="/A12.png"></p><p>晚上逛逛观前街，吃了一份Tacco和喝了一杯杨枝甘露，买了份面包就坐地铁去火车站。</p><p><img src="/A13.png" alt="观前街"></p><p><img src="/A14.png" alt="观前街"></p><p><img src="/A15.png" alt="还是观前街"></p><p>在观前街很多吃的，但是赵寰宇都不想吃，到了火车站又饿了想吃米线，但是时间就变得很赶，进站的时候已经检票了。</p><p><img src="/A16.png"></p><p>晚上到南京站本来准备1号线换乘S1号线回学校，但是11:00到了南京南站才发现S1的末班车在22:40就发出去了，所以就没赶上，就又回头坐3号线从胜太西路骑车回学校，但是其实可以一开始就在南京站直接坐3号线回学校的。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>游记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2000/09/25/hello-world/"/>
    <url>/2000/09/25/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Chapter_0</title>
    <link href="/2000/09/07/Chapter0/"/>
    <url>/2000/09/07/Chapter0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="自己的小木屋"><a href="#自己的小木屋" class="headerlink" title="自己的小木屋"></a>自己的小木屋</h1><p> 此博客用<code>Github</code>+<code>Hexo</code>搭建与2020年疫情期间(&#x3D; .&#x3D;)，只是我把头两篇文章设置到了我出生的年月。此文章写于2021年的小年后大年前。</p><blockquote><p>谁把我放逐人群<br>一万人一种表情<br>奔跑或站在原地<br>消耗着爱和憧憬</p><footer><strong>Chinese Football</strong><cite><世界悲></cite></footer></blockquote><p> &emsp;&emsp;此博客诞生于互联网巨头接连出现，各种社交、媒体平台层出不穷的年代里。与此同时实际上同样存在着许多博客平台，但是不论是CSDN还是博客园等等，都充满了广告和虚拟社交。而正是这种’方便与便捷’让我心生不安，渴望逃离。</p><p> &emsp;&emsp;作为千禧年出生的孩子，如今也半条身子进入社会，虽然我将来大概率会从事科研工作，但是至少我认为我对这世界的观察还算合格。虚拟社交经历了QQ、微博、贴吧、微信等等，避过了斗鱼、虎牙、抖音、快手等等，作为半个老用户目睹了知乎、Bilibili、网易云、豆瓣的成长，也见证了虾米的关闭。现在的我想要逃离这一切，对于媒体化的社交平台，我已经心生厌恶。</p><p> &emsp;&emsp;当然这一切归根结底都是我自己的原因，是我自己浮躁。平台要发展壮大、要赚钱，所以这些娱乐化大众化的功能本身就无法躲避，资本化偶像化的过程可以说是必须要进行。所以在旧媒体的价值观和新媒体的传播形式进行融合，曾经作为屠龙勇士的<code>小众平台</code>也变成了坐在资本王座上的<code>大众媒体</code>，曾经共享社区的<code>友好邻居</code>也随着大量用户的加入变得遥不可及，或是’隐居山林’从此了无音讯，或是’进取仕途’成为当红流量。这样真的很讨厌！</p><p> &emsp;&emsp;我不是刻意去追求小众，但是于此同时，我确实认为为了迎合所谓的大众口味而不断地放弃本身的独特性是很不值得的，利用资本和被资本利用的界限又确实很模糊，而更多的人似乎不太关心这些。近年内卷愈发严重，特色社会主义的资本特性愈发明显，而媒体给人带来的所谓放松，其实是换了个方式享受被剥削的快感。当然这是可以接受的，为了发展，这也是难以接受的，回望初心。</p><p>&emsp;&emsp;但平台就是这样发展起来的，这样发展起来的平台最终会带来成功的资本家、企业家，平台的用户数目巨大、千奇百怪，个性就是在这样千奇百怪的标签中丧失的。TA所有的特点、特质被拿来和全世界的人比较，TA的个性随着TA的贡献在资本的衡量标准中被一般化而消磨掉，TA的平凡因为TA的’特点’少有人知而化为平庸。</p><p>&emsp;&emsp;说白了，就是这些平台都从<code>青年旅舍</code>变成<code>大酒店</code>了，变成资本家挣钱的工具了，不能带给我安全感，让本来就浮躁的我身处在噪杂的大环境中难以安身。所以我想在<code>[Minecraft]</code>找一个属于自己的领地，建立属于自己的<code>小木屋</code>，顺便锻炼我自己的<code>建造能力</code>。我希望找到<code>[家]</code>，是因为我想我的创作能被记录，我也当然希望能够有人认可我的创作。我的<code>[家]</code>能够经受风雨打击，但是我不愿意让ta经受冷嘲热讽，不愿意ta在’别人’那些我看不惯的、世俗的价值尺度上被评价。至于那些平台，不能带给我<code>[家]</code>的感觉，但是还有<code>[资源世界]</code>的属性，所以还是会努力在平台上找（白嫖）到我所需要的资源、资料。</p><p>&emsp;&emsp;以上这些抱怨听起来就像是叔本华的自恋怨人一样，可能我的心态还不够成熟，尚不能创造出既先锋又通俗的衔接神作（虽然我还没有任何创作），我也不清楚我能否创造出指引未来、引领潮流的作品，但是我知道我能创造出让我自己满意的作品，那就够了！（但我讨厌别人对我和我的作品指手画脚，也可能我把’别人’想的太坏了）</p><p>&emsp;&emsp;我在关于页（<a href="https://fadher.github.io/about/">About Page</a>）留下了我的Github主页和企鹅号（<a href="QQqrcode.png">QQ|TIM</a>），本来是不准备留联系方式的，但是既然你能找到这个地址这个页面还看到我在2021年发了这么多牢骚才到这里，想必你我是有缘人了，加上企鹅是我用的最多的联系方式。如果你想和我进一步交流（不会吧不会吧不会吧），那你就加我企鹅<a href="QQqrcode.png">🐧</a>吧。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
